# NoveoWeather

## Endpoints

GET `/weather/current/` - получение текущих погодных условий в указанном месте

### GET-параметры
- `location` - наименование места на английском языке ("London", "Novosibirsk", etc.) 
В случае отсутствия ищет место, указанное в `settings.DEFAULT_WEATHER_LOCATION`.
- `source` - наименование источника погодных данных.  
 Реализовано только для [OpenWeather](https://openweathermap.org/).  
 Параметр не обязательный, по умолчанию `openweather`
#### Пример
http://yourhost/weather/current/?location=Novosibirsk
 
 ### Ответ
 - `location` - Географическая широта и долгота найденного места
 - `title` - Наименование найденного места
 - `timestamp` - Время запроса. Местное по отношению к запрашивающему.
 - `temperature` - Температура в градусах Цельсия
 - `humidity` - Относительная влажность в %%
 - `pressure` - Атмосферное давление в гПа
 ```json
{
    "location":{
        "lon":82.92,
        "lat":55.03
    },
    "title":"Novosibirsk",
    "timestamp":"2019-09-03T09:31:08+03:00",
    "temperature":{
        "C":18
    },
    "humidity":{
        "percent":42
    },
    "pressure":{
        "atm":1009
    }
}
```
## Авторизация
Отсутствует

## Настройка
В Django settings необходимоперечислить поддерживаемые источники погодной
информации. Для каждого необходимо указатьЖ
 - URL c параметром `location` для подстановки через функцию `format`
 - функцию, преобразующая ответ данного источника в ответ, писанный
 выше.  
Есть заготовка для добавления Яндекс.Погоды. **Не реализовано**

## Кэширование
Запросы к источнику погодных данных кэшируются в памяти 5 минут.

Кроме прочего, это позволяет преодолевать ограничение бесплатного
тарифа OpenWeather в 60 запросов в минуту.
 
